車廂飲益力多 網民：咁都公審？

【東網專訊】 「入閘後及車廂內嚴禁飲食」這句廣播不時會在港鐵車站內聽到，但仍有不少乘客不理廣播，在車站範圍內「開餐」。當「證據」被上傳到網上，總有一群網民聲討違規者。最近亦有人遇上在車廂內飲用飲品的乘客，於是將此情況拍下並上載至社交平台群組，不過今次網民開火炮轟的對象不是違規的乘客，反是影片上傳者！

影片一開始只見東鐵車廂內，擠滿了乘客、行李篋和購物袋，一名靠近車窗、坐在行李篋上長髮女子手持一支益力多飲用。鏡頭定在女子身上一段時間後，轉到車上「請勿飲食」的告示上，似是無聲譴責女子違規。當鏡頭轉回女子身上時，她已飲完益力多，將空瓶放到自己的購物袋中。

拍片者將片段上傳至社交平台群組，並加上「大陸人係(喺)車上飲野(嘢)!!!!!!!!!! 」標題。雖然有網民指在車廂內飲用水以外的飲品不當，不過，大部分看過影片的網民都沒有聲討片中女子之餘，反問上傳影片者：「咁又點呢請問？」，有網民指今次「撐你唔落」，亦有人留言說大陸人很多事都被香港人無限放大，雖然這次是她不對，但也毋須被拍片公審。

對腳

因為你係大陸人

大把人係狗鐵飲酒都唔捉架啦
淨捉毒撚飲水咋嘛

上次見到成班大陸人企係到開餐添，啲職員望到行埋一二邊唔理，飲野又算啲咩

長腿

欺善怕惡

響隻手度！

響個口度！

agger

應該要宣揚依個心態

真係ON9 點解飲益力多唔屌得？

唔通細枝就唔算違例？洗唔洗話幾多毫升以上先檢控？

大陸人就要公審

吞口水食鼻屎，得唔得？

車廂唔準食野 本身就好撚on9
仲一堆人係度自我審查 呢d益力多 無味同水差唔多
咩清潔衛生問題

港鐵賺咁撚多錢
又自己係車站開埋賣野食的鋪

車務+租務 咩都賺
所謂衛生問題竟然唔係 港鐵自己出錢加密清潔解決 而係禁人飲食

番去讀多幾年書先啦

其實你知唔知條例點黎

...

你今日飲左未

算啦 睇人姐都係

講得好

而家講緊飲益力多有冇違例 你走去講條例點黎做乜鳩

你唔用益力多洗面沖涼

老實講
好少地方地鐵唔俾飲食

？？？

唔怪得香港人奴性重
有例唔理合唔合理都要守

屌

其實無為其他人帶嚟麻煩就ok 何必太執著喺啲條文度

對腳好撚淫

onL9就係佢呢啲規矩撚搞到咩都擺上網公審，我自己覺得喺地鐵上邊咬個包，飲下嘢跟本冇問題，唔整污糟地方就得

連登仔話要跟足條例

支那人去邊都開餐嫁啦....控制唔到

飲左咳水未阿，益力多無味？
彩你都有味阿！

屌柒大陸狗人人有責

跟足地鐵附例唔俾講粗口同作出滋擾或煩擾嘅行為添，下地搭地鐵隔離條友講嘢去拍鳩佢叫佢唔好講嘢丫笨

飲水都比人罸啦
點解飲益力多唔洗屌

想睇多次，好撚好笑

咪就撚係 控制人係車廂唔準食野根本on9
你係第2到搭火車會唔俾你食野? 食野飲野根本就係人權 自律唔整污糟環境有咩問題?
狗鐵為左慳番清潔費叫你唔好食你就跟到足 夠有法例唔俾你衝出馬路啦 你唔屌佔中班人

其實規矩既核心係避免不合理地影響到人, 好多人話人但問心係咪自己所有野都跟足規矩.

尋晚六點收工搭到鰂魚涌有疑似白卡人士上車
搭去油塘途中連開兩包lays食
全車無人敢話佢
利申：接受人地食野無味唔影響人/唔整污糟地方

其實日本地鐵(官方/私鐵)車廂俾唔俾食野？
上兩個月係大阪官&私鐵食過xx包/酥
但無人理我

人地車站賣便當架

益力多倒瀉痴笠笠到仆街
同水無分別

其實佢又無倒瀉 又帶走左個樽 公審佢做咩 您話佢開大餐就屌姐

日本好似好多都比食野，不過人一多識自律唔會食，其實傾計都係，普唔普通音量傾都係睇環境。

連登仔撐狗鐵，世界變了

喂食野飲野一早已經話唔得架啦 仲要係益力多 理得你係咪大陸人 講到明不準飲食仲要食梗係要

其實去得多外國真係覺得香港好戇鳩
飲食應該比
Btw好似唔差咁